Q: What is Python?
A: Python is a high-level, interpreted programming language known for its simplicity and readability. It's widely used in web development, data science, AI, automation, and more.

Q: How do I define a function in Python?
A: You can define a function using the 'def' keyword. Example:
def greet():
    print("Hello!")

Q: What is a list in Python?
A: A list is a collection of items which is ordered and changeable. Example: my_list = [1, 2, 3]

Q: What is a dictionary in Python?
A: A dictionary stores key-value pairs. Example: my_dict = {'name': 'Alice', 'age': 25}

Q: How do I write a loop in Python?
A: You can use a for or while loop. Example:
for i in range(5):
    print(i)

Q: What is the difference between list and tuple?
A: Lists are mutable, whereas tuples are immutable. Example:
list: [1, 2, 3]
tuple: (1, 2, 3)

Q: How do I take input from the user?
A: Use the input() function. Example:
name = input("Enter your name: ")

Q: How do I write a conditional statement in Python?
A: You can use if, elif, and else statements. Example:
if x > 0:
    print("Positive")

Q: What is indentation in Python?
A: Indentation is used to define blocks of code. It is mandatory in Python and usually consists of 4 spaces.

Q: How do I import a module in Python?
A: Use the import keyword. Example:
import math

Q: How do I install a package in Python?
A: You can use pip to install packages. Example:
pip install numpy

Q: What are Python data types?
A: Common data types include int, float, str, list, tuple, dict, and bool.

Q: What is None in Python?
A: None is a special constant representing the absence of a value or a null value.

Q: What is the difference between = and ==?
A: = is the assignment operator, while == checks for equality.

Q: How do I handle exceptions in Python?
A: Use try-except blocks. Example:
try:
    x = 1 / 0
except ZeroDivisionError:
    print("Cannot divide by zero")